爺爺嫲嫲過分溺愛任由孫子玩電話 4歲男童近視高達650度

世界衛生組織日前首次發布指引，建議5歲以下幼兒每天看電子屏幕的時間不要超過1小時，而1歲以下的嬰兒則最好完全不要觀看屏幕。不過隨電子產品的普及，幼童從「電視撈飯」進化至「電話撈飯」，台灣有嫲嫲為了氹孫子，每天任由孫子玩手機，結果孫子年僅4歲近視卻高達650度。
世衛組織發布的指引表示，1到4歲的幼兒一天中進行各種身體活動的時間應該不少於3小時，不足1歲的嬰兒每天需多次開展多種形式的活動，尤其是在地板上的互動遊戲，並避免接觸所有電子屏幕。
世衛組織稱，久坐不動、運動不足是導致超重個重要因素。目前全球23%的成年人和80%以上的青少年身體活動不足，其中5歲以下超重兒童人數達到4,000萬，占全球兒童總數的5.9%。
長期睡眠不足也是導致超重的一個因素。世衛組織認為，許多兒童看電視或玩平板電腦時間過長，影響睡眠時間。該指引建議，1歲以下嬰兒每天需保證12到16小時睡眠時間，1至2歲幼兒每天需要11至14小時睡眠，3至4歲幼兒每天需10至13小時睡眠。超重是導致心血管疾病、糖尿病、高血壓以及增加罹患癌症的風險。
台灣有傳媒引述當地醫生分享個案，每年的寒暑假都是假性近視的高峰，短時間大量使用電子產品也會造成視力受損，雖說是假性近視，但弄假成真的案例也比比皆是。三軍總醫院眼科部一般眼科科主任呂大文表示，2年前接觸到一名年僅4歲男童求診，該名男童爸爸媽媽因工作關係，將他托付給爺爺嫲嫲照顧。
爺爺嫲嫲愛孫心切，為了防止孫子哭鬧，天天讓男童玩手機、看影片，隨男童高興要看多久就多久，男童其後經常說視力不清晰，檢查時才發現近視已經到了650度。
香港眼科醫學院前院長周伯展也提醒，小朋友眼睛比較脆弱，過早開始接觸電子螢幕，會令幼兒眼睛感到疲倦及不適，影響眼部發育、誘發和加深近視，一旦近視超過600度恐導致視網膜脫落、黃斑病變、早期白內障、青光眼及致盲。

近視高達

香港大把細路又iPad 又iPhone
十個九個都戴眼鏡

型喎

人人住到咁細咁迫,o係廳用腳開部55" idtv
無近視就奇

電子奶嘴

近視同用電子產品關係不大
用眼球發育有關 眼球過長係主因

650度呢？

650度係型號黎